男生刑毀何君堯辦事處原判感化 律政司刑期覆核得直 改判200小時社會服務令

#沙田裁判法院第一庭
#溫紹明署理主任裁判官 #覆核聆訊
👤朱(18) #0722荃灣 #刑事損壞

控罪：刑事損壞

案情：
被告(原案D1)被指於2019年7月22日，損毀位於荃灣的何君堯辦事處。
———————————————
1430開庭

辯方律師指已向被告解檡報告內容，被告亦已同意當中內容。辯方律師希望法庭接受報告建議，判處被告中度時數社會服務令，但重申會尊重法庭的判決。

1432休庭10分鐘，考慮判決。

1443開庭

判決理由：
溫官指出本案案情嚴重，但考慮到被告年紀輕、接受被告因一時衝動而犯案、被告亦認罪表達悔意。溫官表示已經在判刑時已考慮懲罰及阻嚇性，在考慮到被告在初次判刑已要憂慮有機會失去自由的風險，還要面對覆核聆訊，相信對被告而言已是刻骨銘心的經歷，相信被告在往後日子的重犯機會低。而且在上訴法庭就不同刑期覆核中已向下級法院下指示，相信對其他人有阻嚇性。被告在刑期覆核前已完成4個月的感化令，相信社會服務令已對被告有阻嚇性。溫官同時指出上訴庭已下達更生在此社會事件的背景下並非最重要的考慮因素，但認為社會服務令對被告是合適的判刑，希望被告可以重新出發，即使曾作出大規模損壞，但後來願意作大量賠償，温官指考慮到被告重犯機會低，認為社會服務令已對被告作出足夠懲罰，亦可令被告補償社會，符合更生的目的。但溫官表示為反映案件嚴重性，決定加長時數，判處200小時社會服務令，並撤銷原有感化令。

溫官算係咁

元朗於去年7月21日發生白衣人襲擊市民事件，翌日有人到荃灣荃豐中心的立法會議員何君堯辦事處大肆破壞。首先敲打議辦玻璃牆的19歲男學生承認一項刑事毀壞罪，於今年8月被判12個月感化令，惟律政司認為判刑過輕，要求法庭覆核刑期，改判他拘禁式刑罰。案件今於沙田法院進行覆核聆訊，溫紹明署理主任裁判官稱被告抱著有機會失去自由的想法先後經歷審訊及覆核聆訊，對其而言是一次刻骨銘心的經歷，有阻嚇其再犯的作用，終改判200小時社會服務令。

溫官重新判刑時指，本案的案情及控罪均十分嚴重，但被告犯案時年僅18歲，亦相信他只是因一時衝動犯案。被告從被拘捕至今已過去1年多，期間經歷審訊及覆核聆訊，亦已為破壞作出巨額的賠款，加上被告已執行了4個月的感化令，相信其重犯機會低。另溫官認為社會服務令兼具懲罰、更新的元素，更能幫助被告補償社會，遂下令正式撤銷感化令，改判社會服務令。

好彩唔係紀航

溫官盡左力

DOJ 會否再上訴

真心社會服務令可以當贏左

好撚過入勞教個類 好撚多

呢個仆街

認罪，有賠，仲想點

輸小當贏

次次doj都得值

啱呀 社服，罰錢>>>>>>其他嘢
當然紅官依然要食屎

大波驊：黃絲全部要坐監！國安法！（設計對白）

其後律政司要求改判拘禁式刑罰，溫官最終批准覆核刑期申請，但沒接納控方判監建議，只索取社會服務令報告。案件今再判刑，溫官指被告再犯機會低，且必定已對本案刻骨銘心，往後會謹慎行事，遂改判他接受200小時社服令，相信已具足夠阻嚇性及懲罰作用。

實會

弱弱一問，刑期覆核唔係上訴庭做架嗎？

可以向原審裁判官申請,亦可以直接向上訴庭申請

我估你話佢係真實對白，佢都唔敢話自己無講過